黃大仙民政處禁播《地厚天高》 稱「宣傳個人」違撥款指引 但曾批建國大業

（獨媒特約報導）影意志早前向黃大仙區議會申請2萬元撥款，舉辦三場街坊戲院，播放《地厚天高》、《亂世備忘》及《分域大道》，但遭黃大仙民政處駁回。

民政處引用《區議會撥款指引》，指影意志申請撥款，並放映由其製作的電影屬利益衝突，和三套電影是以人物傳記或紀錄片形式，宣傳個別人士。影意志藝術總監崔允信回應獨媒查詢時稱，申請時沒有填寫電影名字，民政處及後曾主動詢問，遂提交電影名字，「其實2萬蚊唔係好多錢，係程序上有問題，議會批咗但你又返轉頭反對。」⋯⋯⋯

大埔區議會2018年曾撥款播《建國大業》

對於過度讚揚的說法，崔允信不認同，稱據其理解，該條條例是用於防止區議員作個人宣傳，又指「傳記片就係宣傳個人？咁係咪藝術導演回顧又唔得呢？播唐滌生傳記俾阿婆睇又唔得？」他又翻查記錄，發現大埔區議會在2018年曾批出撥款，作放映《建國大業》。他質疑，「《建國大業》又係唔係宣傳共產黨嘅電影呢？當時嘅民政事務署點解唔阻止呢？」

誠懇呼籲唔好再舉美國旗，你唔係美國人又搞佢哋支旗，美國人會好反感

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

擺上區議會傾囉

逼班狗官同少數派一齊睇 睇完先有得討論

「後國安法時代」
《地》會變成禁片嗎